<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.4.3">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2017-06-03T01:00:23+02:00</updated><id>http://localhost:4000/</id><title type="html">Meltingbook</title><subtitle>MeltingBook est un carnet d’adresses inclusifs.</subtitle><entry><title type="html">Législatives 2017. Les candidats sans étiquette inquiètent</title><link href="http://localhost:4000/article/politique/2017/06/02/article_legislative.html" rel="alternate" type="text/html" title="Législatives 2017. Les candidats sans étiquette inquiètent" /><published>2017-06-02T00:00:00+02:00</published><updated>2017-06-02T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/article/politique/2017/06/02/article_legislative</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/article/politique/2017/06/02/article_legislative.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Derrière les candidatures autonomes aux législatives 2017, un message. Celui du rejet d’un système politique. Et l’envie de remettre les Français au pouvoir.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si Emmanuel Macron est déjà en marche, les candidats des législatives sont en pleine course. Partout dans l’Hexagone : des contre-feux, attisés par les désillusions successives. Au premier tour, on compte 7.882 candidats. Contre 6.500, en 2012. Au total, 1.418 candidats autonomes s’engagent dans cette campagne singulière.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chercher tous les abstentionnistes et autres blasés des politiques&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;« Nous avons voulu y aller sans étiquette car le message de notre film est qu’on n’est jamais mieux servi que par soi-même, qu’il vaut mieux un petit chez soi qu’un grand chez les autres, »&lt;/em&gt; explique Abdelmajid Eddaikhane, candidat à la 8e circonscription des Yvelines (Limay, Mantes-la-Jolie, Mantes-la-Ville) et producteur du film “Ils l’ont fait”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lui est passé de la fiction à la réalité. « Après 120 projections-débats, encouragé à continuer et à le faire pour de vrai », il décide de s’engager dans ces législatives.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A. Eddaikhane et N. Pereira. Leur slogan : « Votez pour nous, ils vont avoir le seum ».
&lt;em&gt;« On se démarque de nos adversaires car nous faisons de la politique différemment. Nous gérons notre campagne comme une start-up ou une soirée, chose que nous n’aurions pas pu faire si nous avions une étiquette. On est sérieux mais on ne se prend pas au sérieux. On va aller chercher tous les abstentionnistes, ceux qui sont déçus et blasés par les politiques actuels et qui sont persuadés que si on se mobilise tous ensemble on peut faire changer les choses. Le rapport de force se fera si tout le monde se déplace en masse le 11 juin 2017 car tout seul on n’y arrivera pas donc tous ensemble écrivons une page de notre histoire »&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Sarah Hamdi</name></author><summary type="html">Derrière les candidatures autonomes aux législatives 2017, un message. Celui du rejet d’un système politique. Et l’envie de remettre les Français au pouvoir.</summary></entry><entry><title type="html">Terrorisme, l’équation cynique : les intérêts économiques au prix de la sécurité ?</title><link href="http://localhost:4000/article/politique/2017/06/01/article_attenta.html" rel="alternate" type="text/html" title="Terrorisme, l’équation cynique : les intérêts économiques au prix de la sécurité ?" /><published>2017-06-01T00:00:00+02:00</published><updated>2017-06-01T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/article/politique/2017/06/01/article_attenta</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/article/politique/2017/06/01/article_attenta.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Après l’attentat de Manchester, lundi soir, le profil du kamikaze émerge et avec lui des points communs avec les terroristes du Bataclan ou le tueur de Nice. Au fanatisme religieux, la question du rapport à l’Etat émerge comme une piste de réflexion pour lutter contre ces terroristes. Point de vue.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Encore un réveil douloureux. La veille, un jeune homme né sur le sol britannique s’est fait exploser à la sortie d’un concert emportant avec lui des vies innocentes. Leur seul tort est d’avoir été au mauvais endroit, au mauvais moment.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tristesse. Incompréhension. Colère. Une série d’émotions nous envahit, nous secoue, nous submerge. Pour certains, ces émotions se transforment en passions. La raison n’est plus. L’irrationnel prend le dessus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Est-il permis de prendre le temps de la réflexion dans ces moments de douleurs et de doutes ? Est-ce que vouloir comprendre, c’est en quelque sorte une façon de prendre de la distance par rapport à l’acte lui-même, et donc d’être insensible à la douleur collective ?&lt;/p&gt;</content><author><name>Anice Lajnef</name></author><summary type="html">Après l’attentat de Manchester, lundi soir, le profil du kamikaze émerge et avec lui des points communs avec les terroristes du Bataclan ou le tueur de Nice. Au fanatisme religieux, la question du rapport à l’Etat émerge comme une piste de réflexion pour lutter contre ces terroristes. Point de vue.</summary></entry><entry><title type="html">L’artiste Maya-Inès Touam poétise ce voile si politique</title><link href="http://localhost:4000/article/culture/2017/05/17/article_mayainestouam.html" rel="alternate" type="text/html" title="L’artiste Maya-Inès Touam poétise ce voile si politique" /><published>2017-05-17T00:00:00+02:00</published><updated>2017-05-17T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/article/culture/2017/05/17/article_mayainestouam</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/article/culture/2017/05/17/article_mayainestouam.html">&lt;p&gt;Après Alger, c’est à Paris que l’artiste-plasticienne, Maya-Inès Touam pose son œil artistique. Son projet, « Révéler l’étoffe » consacre les femmes arabo-musulmanes. A travers une série de portraits, elle déconstruit la question du voile, sujet subversif en France. Quand l’art permet de contrer l’instrumentalisation politique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maya-Inès Touam est à la croisée des univers. L’artiste, basée à Paris, a exposé « Révéler l’étoffe #1 » au printemps 2016, notamment à Paris et New York.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un projet artistique pour comprendre le rapport des femmes au voile, qu’elles le portent ou non. Et pour appréhender ce sujet, cette « néophyte » de la question s’est mise en situation. A Alger, d’abord.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’Algérie, retour aux sources&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une première pour elle qui n’a encore jamais visité Alger. Née de parents algériens, Maya-Inès Touam connait un peu Constantine. En 2014, Alger la blanche lui ouvre les bras. Elle y lance la première étape du projet.&lt;/p&gt;</content><author><name>Nadia Henni-Moulaï</name></author><summary type="html">Après Alger, c’est à Paris que l’artiste-plasticienne, Maya-Inès Touam pose son œil artistique. Son projet, « Révéler l’étoffe » consacre les femmes arabo-musulmanes. A travers une série de portraits, elle déconstruit la question du voile, sujet subversif en France. Quand l’art permet de contrer l’instrumentalisation politique.</summary></entry><entry><title type="html">Redha Benabdallah, l’oudiste à cordes égales</title><link href="http://localhost:4000/portrait/2017/04/12/portrait_redha.html" rel="alternate" type="text/html" title="Redha Benabdallah, l’oudiste à cordes égales" /><published>2017-04-12T00:00:00+02:00</published><updated>2017-04-12T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/portrait/2017/04/12/portrait_redha</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/portrait/2017/04/12/portrait_redha.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Redha Benabdallah, musicien, a reçu le premier prix de Kwitra lors  du Festival International des Musiques Anciennes et Andalouses d’Alger. Rencontre avec un prodige du oud.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;##Né à Alger en 1987, c’est à Bourges qu’il grandit. Celui qui ne se prédestinait pas à l’art a commencé très jeune à danser.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Barbe taillée, l’homme est élégant. Il a l’air d’un dandy dans sa redingote bleu. Son élégance se retrouve certainement dans sa façon d’exercer son art.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;« Savoir d’où l’on vient pour aller plus loin »&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’Algérie va marquer sa trajectoire. À travers les danses traditionnelles telles que la alaoui ou le karkabou, il n’oublie pas d’où il vient. “J’ai suivi mes amis” dit-il en voulant se justifier…comme s’il fallait se justifier.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il enchaîne avec sa raison de vivre, la guitare, véritable compagnon de route. Un choix qu’il fait sous l’égide de Rachid Guerbas, musicien-musicologue franco-algérien et professeur de musique arabo-andalouse au Conservatoire de Bourges.&lt;/p&gt;</content><author><name>Yousra Gouja</name></author><summary type="html">Redha Benabdallah, musicien, a reçu le premier prix de Kwitra lors du Festival International des Musiques Anciennes et Andalouses d’Alger. Rencontre avec un prodige du oud.</summary></entry><entry><title type="html">Ismaël, kid codeur à 12 ans</title><link href="http://localhost:4000/portrait/2017/04/01/portrait_ismael.html" rel="alternate" type="text/html" title="Ismaël, kid codeur à 12 ans" /><published>2017-04-01T00:00:00+02:00</published><updated>2017-04-01T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/portrait/2017/04/01/portrait_ismael</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/portrait/2017/04/01/portrait_ismael.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ismaël, collégien et Youtubeur, apprend aux jeunes à coder en ligne. Une initiative utile et ludique. Rencontre.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;« Eh oui, je vais te donner des cours ! »&lt;/em&gt;, lâche Ismaël dans la vidéo de présentation de sa chaîne Youtube Ismaël Kid Coding.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Des tutos, rien d’exceptionnel, diront les mauvaises langues. Sauf qu’Ismaël n’a que 12 ans et qu’il vous apprend à coder (ndlr : alors on fait moins les malins ?).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ismaël fait ses premiers pas dans l’informatique à 9 ans : « j’ai commencé à apprendre avec Scratch, une plateforme en ligne pour comprendre la logique. J’ai appris comment étaient créés les jeux vidéo. Après, j’ai voulu savoir comment étaient faits les sites internet ».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fan de jeux vidéo, l’adolescent affirme que ce hobby l’a « beaucoup aidé pour apprendre à lire ».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;« En grandissant, j’ai voulu savoir comment il était fait. J’ai la chance d’avoir un père informaticien qui m’a appris. »&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ses parents l’encouragent dans cette voie en l’inscrivant à des cours d’informatique au centre culturel de son quartier, à Villetaneuse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais Ismaël prêt à entrer dans le vif du sujet sera vite déçu. « Je m’attendais à apprendre des choses, mais il n’y avait que des jeux.  Je leur ai demandé : quand est-ce qu’on commence vraiment ? », explique-t-il.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;« Ce n’était pas vraiment des cours, on ne faisait que du jeu.  Du coup, j’ai demandé à mes parents d’arrêter. Et c’est à ce moment-là que j’ai commencé à suivre des cours sur internet, » poursuit Ismaël, déterminé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Son père lui offre une formation vidéo payante en ligne. « Grâce à ces cours, j’ai progressé. Mais, j’ai pris conscience que tout le monde ne pouvait avoir pas accès à ces vidéos. J’ai trouvé ça dommage ». « C’est dommage, car ils n’ont pas moins de potentiel que les autres, » ajoute-t-il à propos des enfants des quartiers populaires.&lt;/p&gt;</content><author><name>Sarah Hamdi</name></author><summary type="html">Ismaël, collégien et Youtubeur, apprend aux jeunes à coder en ligne. Une initiative utile et ludique. Rencontre.</summary></entry><entry><title type="html">Jehane Bensedira, haut fonctionnaire par vocation</title><link href="http://localhost:4000/portrait/2017/03/21/portrait_jehane.html" rel="alternate" type="text/html" title="Jehane Bensedira, haut fonctionnaire par vocation" /><published>2017-03-21T00:00:00+01:00</published><updated>2017-03-21T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/portrait/2017/03/21/portrait_jehane</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/portrait/2017/03/21/portrait_jehane.html">&lt;p&gt;Originaire de Lyon, cette jeune femme de 29 ans est haut fonctionnaire. Passionnée par les enjeux publics, auxquels elle a voué sa carrière, Jehane Bensedira a fait ses premières armes dans le monde associatif.   Sans négliger, pour autant, son parcours scolaire. Diplômée de Sciences Po et de l’INET,&lt;/p&gt;</content><author><name>Sarah Hamdi</name></author><summary type="html">Originaire de Lyon, cette jeune femme de 29 ans est haut fonctionnaire. Passionnée par les enjeux publics, auxquels elle a voué sa carrière, Jehane Bensedira a fait ses premières armes dans le monde associatif. Sans négliger, pour autant, son parcours scolaire. Diplômée de Sciences Po et de l’INET,</summary></entry><entry><title type="html">Fatoumata Kebe, « space girl » devenue docteure en astronomie</title><link href="http://localhost:4000/portrait/2017/02/23/portrait_fatoumata.html" rel="alternate" type="text/html" title="Fatoumata Kebe, « space girl » devenue docteure en astronomie" /><published>2017-02-23T00:00:00+01:00</published><updated>2017-02-23T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/portrait/2017/02/23/portrait_fatoumata</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/portrait/2017/02/23/portrait_fatoumata.html">&lt;p&gt;Le 10 janvier prochain, elle présentera ses travaux à Paris. Fatoumata Kebe a étudié « l’influence des incréments de vitesse impulsionnels sur les trajectoires de débris spatiaux ».&lt;/p&gt;</content><author><name>Sarah Hamdi</name></author><summary type="html">Le 10 janvier prochain, elle présentera ses travaux à Paris. Fatoumata Kebe a étudié « l’influence des incréments de vitesse impulsionnels sur les trajectoires de débris spatiaux ».</summary></entry><entry><title type="html">Clément Ben Hammou : « On veut montrer que le bio est accessible à tous »</title><link href="http://localhost:4000/portrait/2017/01/03/portrait_benhammou.html" rel="alternate" type="text/html" title="Clément Ben Hammou : « On veut montrer que le bio est accessible à tous »" /><published>2017-01-03T00:00:00+01:00</published><updated>2017-01-03T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/portrait/2017/01/03/portrait_benhammou</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/portrait/2017/01/03/portrait_benhammou.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Co-fondateur de « Label place », Clément Ben Hammou veut faire du bio et du sans gluten des produit que chacun d’entre nous peut avoir dans son assiette.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Import-export du quinoa, création de la marque Keïal, Clément veut aujourd’hui s’inscrire dans l’actualité en questionnant les candidats à l’élection présidentielle sur leur projet pour le bio en France.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les épisodes de « votez bio » vivent au rythme de la campagne depuis le 17 mars sur Youtube. Portrait.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Loin du chef d’entreprise costard-cravate, coupe au gel, Clément Ben Hammou se présente dans un style décontracté et classe. Le jeune homme de 32 ans nous accueille dans ses locaux à Montreuil, fait visiter les lieux qu’il partage avec d’autres entreprises. La situation est temporaire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Direction la salle de réunion, au calme. Son ordinateur est à porté de main, il y jette un œil de temps en temps. Comptable de formation, Clément a commencé dans la vie active en travaillant pour le cabinet d’audit CAP MG.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;À peine la vingtaine, il peut compter sur une chose, son bagage universitaire solide : titulaire du Diplôme d’études comptables et financières (DECF) et de l’École supérieure de commerce (ESC) de Rouen. Il peut se vanter d’avoir passé un semestre au Japon grâce à l’ESC, &lt;em&gt;« j’avais l’opportunité de faire beaucoup de choses »&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name>Sarah Hamdi</name></author><summary type="html">Co-fondateur de « Label place », Clément Ben Hammou veut faire du bio et du sans gluten des produit que chacun d’entre nous peut avoir dans son assiette.</summary></entry></feed>